袁國勇與龍振邦的「大錯」 - 馮睎乾

袁國勇與龍振邦的「大錯」 - 馮睎乾

袁國勇、龍振邦師徒前日刊布鴻文〈大流行緣起武漢，十七年教訓盡忘〉，力斥「病毒源於美國」謬說、批評大陸人嗜吃野味陋習，並提倡政府須改革街市。此文一出，廣傳四海，然不足一天，兩位作者即宣布撤回文章，稱無意捲入政治，自承「文章表達不適當，用詞甚至有錯」，若有「手民之誤」引起誤會，願意道歉。

「表達不適當」我也同意，隨便就找到兩個「錯」了。其一，文章本有「星、港、澳、中華民國皆免於大疫」一句，後來不知什麼緣故，竟改作「星、港、澳及台（原文為中華民國）皆免於大疫」。說「中華民國」就好了，搞什麼鬼變成「台（原文為中華民國）」呢？一定係稿費按字數計，兩位醫生想多賺幾蚊，否則也不會改字後再鄭重聲明原文寫什麼，真鬼馬啊！

其二，看此文開首數句，我幾乎以為作者扶了乩：「己亥冬，疫發武漢。庚子春，湖北大疫，國內疫者八萬餘，死者三千。」廿一世紀專業人士在報紙寫文，居然出動干支紀年，還文白夾雜，難道以為自己由民國穿越而來？大佬呀你咪咁黐線啦，須知你「上書進諫」的對象只有小學程度，你講乜庚子春呢？

對不起，我講話有點粗鄙，let me recap in文言：「若袁國勇、龍振邦者，可謂善為醫矣！醫和有言：『上醫醫國，其次疾人。』古之善醫者，諫君之惑，使不生疾，要在防患於未然，治病於未形。昔扁鵲昆弟三人，皆善醫：長兄為最善，於病視神，未形而除之；中兄為次，治病於毫毛，疾初兆而去之；扁鵲為最下，治疾之已發者，鑱血脈、投毒藥、剖肌膚。眾人弗察二兄之道，唯見扁鵲之術，故扁鵲獨以醫名世。今袁、龍二醫，知武漢大疫之作，實緣於風俗邪亂，制度敗壞，故以良策為鍼砭，信言為藥石，欲救國之大疾，防疫之再發，誠上醫也！」

以上一段，不是寫給毫無文化涵養的中共人看的，我只想溫馨提示兩位醫生：共產黨沒聽過「子產不毀鄉校」，也不知道「上醫醫國」，你們所愛的「中國」，還存在於這個時空嗎？你們最大的錯，就是說了正確的話。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

推